Astus ette Kansi mölder Mart Binnerdorf 30 astad wanna laual käinud Märti küüs kaebas kohtu et temma weskis käinud warras ösel eel 20/21 peal warras on uksest sisse läinud, uks on lukkus olnud, temma on ukse hagid lahti teinud ja ühhe kotti jahhu kelle suurus kaks wakka olnud, trepist alla tonud ja trepi all mahhakukunud kus pool wakka jahhu mahha läinud, ja mis peale selle sedda on warras ärra wiinud, nende jahhude peal mis mahha ollid jäänud on selgeste kolm saapa jälge nähha, kui mölder selle wargusest arru sanud kutsunud tema kohhe tallitaja abimehe Gustas Reinwaldi sedda asja watama ja kohtu I kõrwamees olnud ka sedda asja watama, ja mölder Mart Binnerdorf arwab sedda wargust Karel Timmeri peale saepa jälgetest, kedda temma ühhe aja moetmise jures sappa peal tähhele pannud, ja nende jälgedega mis jahhude peal on ühte läinud.
Astus ette Karel Timmer 27 aastad wanna laual käinud minnewa aasta teisel Kristuse tulemise pühhal ütles wälja et temma seal juures on olnud kui tallitaja abimees ja I kohtu kõrwamees need sapa jälgi on mõetnud ja üks jälg on ühte läinud. Weel ütles Karel Timmer et temma õhto enne pääwa lojad Roopal  on olnud ja siis sealt pärrast pääwa lojad koddu läinud ja riided ärra seljast wõtnud ja kohhe maggama heitnud.
Sai ette toodud Karel Timmeri sapad ja said kohtu ees ülle moetetud selle moedu järrele mis I kohtu kõrwamees ja tallitaja abbimees jahhu peal jälgede pealt ärrawõtnud ollid ja se moet ei läinud mitte üsna saapa suurusudega kokku.
Selle peale sai ette kutsutud Karli naine Tina 27 aastd wanna laual käinud enne Jõulu nii kui Karel sai küsitud temma kääst kus nemmad tema ja Karel pühhapäw õhtu sel 21 ollid mis peale Tina wastas et nemmad mõllemad Roopal käinud ja sealt pärrast pääwa koju läinud ja kohhe maggama heitnud, nemmad olla jo Ropal söönud kapsa leent.
Mõllemad pooled leppisid kohtu ees ärra ja andsid teine teisele kätt
